

voir la taille d'une image :

``` bash
qemu-img info <fichier-iamge>
```

Convertir une qcow2 en raw
``` bash
qemu-img convert -f qcow2 -O raw image.qcow2 image .raw
```

diskimage : contruire des images


virt-customize:
 outil d eplus haut niveau
 plus haut niveau
 permet d'installer des package, modifier des fichier, mais pas plus

guestfish : modification d'image.
Pour des besoins plus avancés
 low level : on interragit directement sur l'iamge (expose libguestfs API)
 on monte l'image, et on interrage avec dans un "shell like" spsécifqe.
 lancer des commande : command "dnf install toto"
 permet de gérer les partitions, ...

avec virt-customize et guestfis, on modifie l'image sans lancer l'OS. donc attention aux problème avec se-linux ensuite ...